有冇人覺得成個世界係走緊回頭路

民族主義既再度興起、狂熱宗教思想開始有壓倒世俗文明的傾向、各大國外憂內患嚴重，國家間嚴重不信任等等.....同一戰前好似

其實諗諗下同羅馬帝國後期都好似，係差在呢次會唔會將人類文明再一次拉入黑暗時代

中共成人類文明短板

中共只係其中一個因素

agree

原來唔係得我一個咁覺得

宜家就好似暴風雨前夕，絕大部分都歌舞昇平娛樂至上緊，完全無理過呢個世界既問題，當風暴真係來黎時，一定走唔甩

又行返工業化

全球化只會俾多人口嘅國家打飛機

資訊科技將一切野加速哂，而人認知上同社會制度上未能適應咁快嘅轉變，其實一路都爆緊，係爆得大定細咁解

.. 好似冇講過野

人類根本無進步過，只係因為兩次大戰死傷過於慘痛，先令到人類安靜左一段時間，但已經忘卻過去既人類又再次犯賤了

要比狂妄自負既人類適當既絕望，佢地先會受教

可能唔係回頭路，而係一個循環

根本就係，宜家開始重回壞個邊

班農: 羅馬帝國衰落的原因可見於今日之美國

係

有幸見證到世界準備大亂都算不枉此生

暴風雨到臨時，我地每一個人都走唔甩

Fake news 係中國產物 令到全世界國與國之間無左信任

中國式管治 + 中國人奴性重， 其實令世界民主國家好震驚 原來長官式管治 效能高好多 ⋯ 民主國家因為顧及民意 內耗好犀利！ 而家佢唔倒共 其實世界一定會比中國統治

我一直都信history repeats itself
科技不斷進步 死傷人數只會不繼增加

貧富差距越拉越大，上層同低層人分歧越來越大，上層人不能理解下層人，下層人因為絕望而去搵其他方法黎試圖解決問題，即使係危險既思想比如極端宗教比如共產主義...........歷史一直都係咁，只係換左個名

會唔會有返皇帝

有返班神棍掌權機會仲大

呢篇文會唔會比左派人士屌撚柒

邊忽似一戰前

大粒墨既錯

世界局勢似，都係狂熱既民族主義同各大國嚴重不信任....雖然仲未有咁嚴重

係歷史不斷重演

其實以今日貧富差距咁嚴重都未爆問題已經幾犀利
同埋最主要其實家陣不論東西方其實都仲係精英管治
大部份平民雖然口上面識啲概念但其實民智有限
大部分人類嘅思維都係冇進步到

一戰二戰個問題, 可能變左係經濟上既衝突
100年前, 每個國家有冇借咁多錢, 負債咁高, 呢幾十年, 不停印錢變左先洗未來錢, 我唔熟經濟, 但呢個行為一定係唔正常, 有問題起上黎唔知會去到咩地步, 可能就係強大既國家為左生存, 搞死細既國家(支那)

似伯羅奔尼撒戰爭

舊強權對新強權
前殖民地爭議
瘟疫

生於古代，科技唔發達，信仰係人類佔有好重嘅地位，人生冇咁易感到空虛
工業革命時代，經常有突破常識嘅理論同發明誕生，起碼可以感到世界進步緊
呢個時代覺得科技好似已經到達樽頸，至少係我地有生之年應該唔會再有突破性發展，成個世界好似唔再存有一個目標大家前進，於是每個地方開始偏重權力上鬥爭不進則退真係定律嚟

全球化似乎已走到盡頭
中國直頭返去清朝

成個人類既歷史都係咁上下，只係換左皮

same

宗教係窮人既精神鴉片呢句野係唔會錯

你身處洪流先覺得一切好快發生姐
如果放大黎睇，可能係好長好長時間先會發展到WW3
但的確係向緊果個方向行，不過一定唔係聽日發生既事..

最後都係我地既下一代食屎

物極必反 周而復始

世界任野都好似一個摩天輪
到最頂，就會落返最低，又會返最頂

部份同意

雖然古代人好迷宗教信仰
有好多不合乎科學既理論

但佢地地因為咁 精神上 心靈會更滿足 同有社區凝聚力 （以前d 人聚會 都係圍繞住教堂 ）

而家科學發達 少左人信宗教
提倡 自由人文主義
反而會產生另一樣野

生存焦慮
心靈空虛

已經有雜種啦

差唔多入最後一個階段

不完全同意宗教係現今世界既必要性，人類既心靈空虛的填補不一定需要宗教，特別是在現代

我地呢代人就係注定睇住呢個世界既崩潰

offshoring 既副作用

可悲既係，無論時代點樣發展、教育水平點樣提高，愚昧既人總係佔多數

其實你睇返歷史
每隔一段時間就又有大亂
可能人類根本坐唔定

戰後出世嗰班嘆左幾十年和平時間

而家到我地「嘆」

已經好咗好多㗎啦
知識俾一百年前普及咗好多
起碼有 Wiki 先

舊陣時知識嘅層斷可以好嚴重

只係呢次再爆發世界規模既衝突，唔知仲有冇可能返翻上去頂點

The war to end all wars 係適合我地呢個瘋狂既時代

無論點進步都好，愚昧既人總係佔太多數

科技喎
認真咩
權鬥其實工業時期都好癲

呢個真

有時真係好撚想搵個無咩人既地方隱居算

我覺得唔係
不斷創造教學資源
終有一日會令優質教育普及

權鬥咩時候唔癲呀…只係佢地用於權鬥上既工具會唔會更癲啫

屌

愚昧係相對，你依家求其搵個人既知識水平都好過百幾年前大部人

唔好講優質教育，就連普通教育都未能完全實現到，談何容易呢…令所有人都接受到教育既進程係比人類做on9野引爆自己既速度黎得慢

咩

班廢柴人頭豬影響力又冇咁大
西方啲自由主義思想過度泛濫先係問題

Agree
最大問題係冇人制止到
舉個例，火箭個經理撐港d咁既少事可以搞到nba一批人咁大獲，差d比中國禁

因為單靠少部人係無法改變世界，一日只要大部分人都係愚昧無知，一日都係無得救...人類文明幾千年而黎，每一次都係人類內戰

冇可能啦
家下班人都唔信有神

ISIS係個好例子

死得七七八八啦

使女的故事

我意思係，永遠唔可以低估宗教狂熱既力量，今次ISIS比人圍而消滅，但難保下一次有個更大更極端既出現，ISIS係個宗教可以被輕易利用既好例子，歷史上都出現過無數次

唔覺

好簡單

熱武器

可怕既係真係有可能會發生，甚至係已經發生緊...果堆非洲海灣國家

唔明

錯，人類社會一直都係向前走

我一直都好羨幕譚伯同阿叻班廢老藍屍
可以盡享70-90年代既好
而老左既佢地所產生既一切惡果
都只係我地呢班後生承受

呢個年代既後生真係慘
去緊循環既低位

我地宜家只係係步向滅亡之路裡面既一個彎路

好快入單程路

呢個真

睇返近年既世界，似係已經入左單程路

Huntingtonthe clash of civilisations

其實只要人類壽命都係大概一百歲內既話，歷史一定只會不斷重複，因為無論你係咩時代出世既人都好，由出世到死大家經歷同埋要面對既嘢或者困難都係差唔多一樣，唔同既只有科技。

話人類唔會再打熱戰既人我真係得啖笑，首先佢根本就冇停過。

唔單係文化既衝突，各國既意圖形狀同利益既對立都好嚴重，加上自然環境既惡化...

跟住親手將人類文明拉向低處

佢唔係講文化喎
直程predict到歐美vs伊斯蘭中國兩種文明社會嘅conflict

岩，只係無再打世界大戰咁大王形既衝突，但唔代表之後一定唔會發生

我地宜家既問題係人類歷史到都可以搵到相似，但就無人肯去學肯去知

其實唔難預計，歷史上都已經有數唔清既例子，係普通人唔理唔知

覺, 唔淨只係政治, 仲有好多其他嘢都係一直退步。
人品, 動畫/卡通, 教學, 音樂, 模型, 建築......等等......

依個歸根究底係人類歷代固步自封既枷鎖，佢就好似已經刻入人類DNA咁，世世代代都會被錢呀社會階級呀種族問題所害，要有大改變只能靠奇蹟。

歷史本身就keep住輪迴

宗教都係文化既一部分，同樣係構建文明既組成部分，一樣係會影響一個人既價值觀同意識形態

除左多左部手機
網絡發達左
其實都係一樣..
中國都係帝制

唔肯定ww3會用咩武器打
但ww4 人類應該會用石仔 樹枝打

It was the best of times
it was the worst of times

唉....

History repeats itself

唔難預計⋯人地上世紀已經喺學術界講緊

逆全球化

但呢家有大眾娛樂 上層建築又比下層既娛樂留啲批判同埋反抗so called強權既空間
唔知呢個空間可以仲有幾耐玩

文明衝突，一係就一方面同化，一係就一個征服另一個，無可能兩種文明平等共存

剎那。F。塞爾幾時得閒黎救我

唔覺
而家唔會大規模打仗
局部戰爭已經盡

1000年一次

宜家唔打仗既原因，係因為唔打仗得到既利益，比打仗既黎得多，當平衡被打破，戰爭就會成為合理既選擇

100年都可能比多佢

咁唯有武力介入

可惜現實世界無天人

要打得成
就要雙方都覺得打仗可以得到較多利益
大陸連對印度都縮
去到關鍵時刻大陸就會縮

其實00呢套嘢既世界觀真係走得好前
300年後世界仲有宗教為名既極端戰爭
國際關係仲係零和遊戲鬥黎鬥去
歐洲同美國唔啱而分裂 但關係仲藕斷絲連 大型基建發展慢過美國陣營同中俄陣營
普遍人仲係好似沙慈咁活係歌舞昇平世界on99離地

同意

其實高達都反映左文化發展停滯左，而家D動漫真係hi auntie
我覺得人生活得太富裕舒適思想深度會下降
仲有比個抄襲狗中國做左世界第二大經濟體都減慢左科技、文化發展(除監控技術)
而家未有天人到底係呢個世界未夠扭曲，未夠多人意識到扭曲，定係未有好似個個痴線科學家有足夠能力、財力同洞察力號召民眾呢

可唔可以講下一戰前係點？

btw 樓主一百幾歲？阿爺上連登

啱呀，所以我一睇呢個topic 就想quote 呢套
而家世界越行越似高達世界

有上就有落 有起就有伏

得罪講句
有互聯網之後
有心學根本咩都學到

互聯網比起圖書館係飛躍性突破

鐘擺效應

你都岩，明明人類宜家終於生存係一個所有知識都觸手可及既時代，有可能共同解決問題，但大部人都仲係ON9玩下TikTok又一日

人類真係好撚可悲

但只有 1% 嘅人類發奮就可以推動到全世界嘅發展啦喎
少數人嘅研究突破就可以造福好多人

讀history就會發覺歷史不斷重複
特別係中國

互聯網我覺得係多左思想廣度，而未必係深度
我覺得要加深度都係要同有深度既人交流先可以獲取
但係好多人有左廣度就會覺得自己有思想躍進而滿足，某程度速食左
個人睇法

有時諗緊精英主義係咪對人類呢個物種最好

但多數既99%人會拖累成個人類文明既發展

互聯網可以令到知識普遍，但如果人唔想去學，都係廢的

新人類

樓主係咪icarus

咩意思

唔係
所有人都有向上流動嘅機會就最好

例如大陸D假論文
新論文又Base on 假論文答上去

又未至於拖累嘅

本身就係一個循環

乜撚野短板
缺陷、威脅、致命傷

有基本教育同exposure in knowledge唔寫包單可以啟蒙人 只係叫俾到一個生存/生活時能力做到有多d選擇

唔同種類既教育模式都好難攞到平衡 eg 亞洲係填鴨式 令到國民執行力好高 但冇乜創意/奴性太重 相反歐美教育太放牛/自由 係令國民有好高創意 但就太自由導致好多有違常識既思想出現 eg 戴口罩係侵犯個人自由 但明明係緊要關頭係衛生>個人

至於財力同科技發展 其實都係嚴重傾斜係一小數精英手上 加上貧富懸殊 即使係大國 科技發展都從來唔係全民參與 只係靠少數係教育下得出黎精英做出黎 然後再聯同財團去壟斷新科技既發展 賺盡哂同量產到之後就會到一般無知既大眾當娛樂品使用 自我荼毒 繼續做無知既大眾 小結就係到廿一世紀世界既發展模式都係唔可以對人類進行廣泛啟蒙

深度都有
其實好多免費嘅書
依家好多大學都有 open course
連埋免費嘅教學資源
除咗書之外
仲有好多紀錄片、科學解釋嘅片
令到知識更容易被消化吸收
學語言仲可以用 APP 用遊戲形式去學
筆友網友又易搵
仲有各自嘅網上討論區去同人討論
機會一直都係喺到

呢句野中二病到打冷震

理想嘅狀態係廢人可以安穩生活
叻人可以貢獻社會

要玩熱戰就全球人避唔到
不過今年支那無倒台嘅話
支那應該領先全球

條友火星嚟

點解我會係一百幾歲......

一戰前情況好複雜，特別係歐洲，基本上每個國家都唔妥或者係存心疑心，各不信任，世界大國出現經濟衰退或者停滯，而當時各大國為左利益同影響力不斷爭奪殖民地，當中已經有好多次擦槍走火既衝突，而當時民族主義情況極度高漲，所謂既民族國家既概念都係呢段時期成型，而當中極端民族主義最嚴重既地區係巴爾幹半島同奧匈帝國，都係一戰既戰場核心之一

又有冇咁中二病呢

或者我真係火星人黎

行返農業化 行返真相 行返身心靈

農業社會都會有戰爭衝突，呢個係人類問題

你想講既野我都明，但你reply呢個comment做咩，我都唔係講緊美國

鑊得知識係方便左，但問題係d人去唔到咁快。

d廢老俾部電話佢都唔會睇d有益既野，咪又係攞黎睇馬睇馬都唔緊要，佢地係無獨立思考分析能力，繼續亂9咁買亂9咁輸錢

細個讀書都知，ww1同ww2 係愛國主義搞出黎，所以醒水都知唔好太愛國，但你睇d廢老有無得到過教訓?

仆街d講，佢地成班都未見過打仗未試過集中營，但就係一個自由同安全既地方叫人打仗同要剝削其他人既自由。

呢d人要為自己做過既野負責任。

無問題，係以為你回覆錯左啫

最尾又係一個核爆 一個巨大天災 文明又從新開始

極左到咁嘅程度一定會到右崛起，好正常。

輪流轉 幾多重轉
知否世事常變 變幻原是永恆

電腦大爆炸

但係目前明顯唔係

得中國冇走回頭路 由始至終都仲係封建社會

左膠要班文明人包容班排外到仆街既蛔蟔蝗

最尾個段
我有時諗其實呢個世界有咁多無知既人係咪必要既呢？假設即使有可能令全世界人廣泛啟蒙
好似你中間個段話劑，其實無知既人執行力/服從力會高D, 可以當佢地做摩打黎發展社會。
因為我成日覺得如果全部民眾智識高會追求共產，因為個個覺得自己deserve better life quality 但又明白自己同其他人能力都高。(個人諗法冇野backup 歡迎指正)
如果共產又難免誘發惰性，類似good time creates weak man
到底呢個世界得小數精英係咪必然/必要呢？

效率高只係因為用左大量無發言權既賤民利益換返黎
人血饅頭黎

而家普遍啲人都係享樂主義諗住娛樂至死
學幾多嘢又有咩用呢

人類永遠都有利益衝突
純談判係冇可能
必須發展武力要作為震懾同談判籌碼
而有武力就無可避免戰爭既出現

歷史比人類最大既教訓
就係人類從來唔會喺歷史中學習

中國呢啲世界仆街仔 又真係影響力好大

世界工廠 以為自己大撚晒 蝦蝦霸霸咁 仲要咁仆街
又好難唔令其他國家唔信中國

加上中國而家全球大外宣 派晒啲子弟去人地國家宣揚自己共產主義係比資本主義好
又偷技術

搞到人地人心惶惶都唔出奇
近排仲開始玩騎劫外資

無錯

其實應該係每人接受自己定位而又無階級之分

一神教先係人類既精神毒藥
好多地方自然神教都係鼓勵再用同少浪費

目前仲要所有嘢都工業化同機械化
人力越嚟越唔重要
最後可能連摩打都唔需要
大量失業者
一係universal basic income
一係養唔到就消滅曬啲人
到時人類人口應該好少

我覺得一個好好既例子就係日本

日本因為經常性既天災人禍令到個民族要服從同減低個人主義 同時國民都要求高

但呢種高壓係日本繁榮左後變左一種無太實質意義既壓力 加上日本人無信仰 大家都問緊點解要活得咁用力

得共產做到？
否則你既名聲、權力、經濟有不同一定會無意識造成階級
而且呢個接受亦建基於社會允許你得到與自己能力相配既階級先得

歐洲既羅馬多神教被基督教取代，亞洲既佛教比伊斯蘭教取代，非洲既泛靈教就比呢2個瓜分

為左唔比機械取代會唔會可以逼人係智識上增強自己？

中二病

理性討論都係中二病

應該有限制
如果唔係周街都係高智商嘅人啦
人類大部分智商都係100幾到

其實諗得過 但難度太高
要準確安排到每個人係世界既定位同角色 需要執行力極強起初由精英領導既區域統一政府 而全部人民都受過我定義既啟蒙 而又願意服從 再加用一套比iq test etc有效幾百倍既既工具全民測試再安排每人係社會/地區/世界既定位 可能性太低

eg如果講高達可以參考下seed destiny杜蘭朵議長既命運計劃 佢其實係想用dna評測人類潛能再安排合適工作 原意係好好 但俾基拉堆人自以為是咁收左皮 所以故仔都可以睇到咁係唔可行的

至於人類建立utopia既可能性 又係太太太低 要太多前設 現今世代除左宗教因素推動極之重要 但人開始遠離宗教 單用呢個因素分析已經知道唔太可行 eg 聖經 the act講過Peter要join佢傳教同建立社群既人 要無條件變賣所有家產奉獻俾群體 都有人做唔到 嚇到自己瓜左 試間呢個世代仲會咁去做 去實現某d理想既人有幾多？

小結論就係 受時代局限 人去建立理想世界仍然遙不可及 精英主義係推動呢個世代繼續發展既一個“冇咁差”既選擇

同感

讀書時有提過朝代循環，社會發展到頂峰後會逐漸衰退，然後回到起點休養生息，開展新嘅朝代，不斷循環。感覺而家係由盛轉衰

返左去120 年前既光景 只不過髮型同衣著改左 但做既行為同思維冇轉過

所以中國人都唔知話佢係咪卑鄙 利用民主打壓民主國家 比人制裁又話受到欺凌 對國內反對聲音趕盡殺絕

所以開始覺得住城市好似冇咁好
去鄉下起碼有塊田
有咩事都可以種下野冇咁易餓死

相信當全球都少子化同人口減少到一個地步嗰陣就可以發展
不過目前得發達國家發生緊

有飽飯食就開始屎忽痕

非洲嗰啲國家做咩事會搞到handmaid's tale咁？

利申：淨係知佢哋落後

教育程度低，思想落後，政府垃圾，宗教勢力大(因為政府廢所以比宗教人士掌握社會)，無知既人民絕望下去搵所謂既神幫手，所以咁...基本上就係歐洲中世紀時既情況但經濟社生條件更差

想隱居算

佢扮返支那話香港係國家安全短板果句野啫

世界好公平

如果人人都心想事成

就會天下大亂

世上總要有啲廢人

效率高，係錯嘅政策都效率特別高，地攤經濟

最勁係錯左 D人都唔反

支共就係想其他人鸚鵡學舌

人性本如此
永遠唔會改變
世界運轉只有不斷重覆
無限輪迴

天下之大勢 合久必分 分久必合

因為之前根本走錯路,為咗避免法西斯結果養咗另一班法西斯,為咗避免戰爭結果害死比戰爭更多嘅人.

世界會不斷循環

文明滅亡後又再重新發展

第一段個諗法好有趣
甚本上要所有人Decentralized，係啟蒙左既服從，道德既要求都係最高階。如果做到真係我既烏托邦
多謝推介Seed destiny, 啱啱先開始睇高達，簡左00入門
幾鐘意巴打諗既野

見到連登仔講到末日咁我就放心

如果三戰係5 年內發生 近代無一代人可以避免到戰爭

人類唔等於統治者

準備玩真人版fallout

有人嘅地方就有衝突
而人解決衝突嘅最後手段就係互相殘殺

係，當總係自大咁將自己放係主宰者既地位上，事實上地球唔會滅亡，係人類會

每個時代都一定會係咁㗎啦

文明能壓碎
情懷不衰

精英主義似乎有個假設係受過教育道德水平就會較高，會考慮埋其他人立場，加埋啲知識可以帶領社會去好啲嘅水平。但其實呢個預設基本上唔太合理，都有唔少所謂精英係冇道德，淨係諗住個人利益。有啲報告都指讀得書多同道德感冇正相關關係。再者，行咗精英主義，精英入面都可以再分愚蠢，聰明人一定係金字塔上最少嗰班，分到最盡就會得返一個人有資格管治社會（？）

仲前夕
起碼都打緊風或落緊雨

點解覺得係回頭路
我覺得只係一條平行線上走一邊走太盡就會去番另一邊
只係物極必反呢個理論套用喺全球化同單邊主義啫

回頭路係咪我就唔知
但末日感好強

喺呢個時勢當下我只係想同一個人做愛做到死

Yes, the world as we know it is ending soon. hold on tight.

睇seed 睇上腦啦你

無力感好重……
自己會係歷史書裏面“水深火熱之中的市民”

咁佢又講得無錯

....

等樓主掉阿古捷斯落地球

其實我唔知係咩呢....

到時我蟈嘅自古以來乜乜柒柒咪會成真

how much time do we have left?

全世界唔聯合 所有人會進入dark age

等緊開戰

冷戰，不是一戰

"Few are born to great riches, and many to a penury, made only more grating by contrast. No longer enslaved or made dependent by force of law, the great majority are so by force of poverty; they are still chained to a place, to an occupation, and to conformity with the will of an employer, and debarred by the accident of birth both from the enjoyments, and from the mental and moral advantages, which others inherit without exertion and independently of desert." - John Stuart Mill in 1879.

對中國和歐美先係
因為打冷戰
參考美蘇冷戰
對於中東，現在反而舒緩左緊張局勢

原文係：
The only thing we learn from history is that we learn nothing from the history.

唔知邊到睇到 但望見中國啲朝代史
就覺得其實都幾啱

歷史嘅意義就係人類唔會由歷史錯誤中學習

正確啲黎講
我哋係活喺未來記錄片既人

以前睇關於柏林圍牆/脫北既記錄片
永遠都會覺得好震撼
同埋有少少套入唔到既感覺

美蘇冷戰
幾多次彈導危機
咪又無打

全面冷戰就必打
1）各國瘋狂制裁
2）對外國斷網
3）斷交
4）禁運及重關稅
5）遊客出國，全面實施入境簽證，逐次簽
6）駭客滿佈網路世界
7）銀行凍結外國官員及其親屬資產
8）各國我行我素，各國不斷讉責
9）各國取消引渡法，真逃犯天堂。杜絕逃犯，唯有實施嚴謹簽證政策。
1

黑格爾講

最主要係上層人唔理解下層人，
你看林鄭和特區政府官員就知。

林鄭條友，不斷傷害香港和香港人，但自我感覺良好，仲覺得自己會上天堂。林鄭係典型離地政棍。

可惜大部份人都係低水平, 假新聞/content farm一樣都係飛躍性突破
依家反而仲輕易就洗到呢班蠢人腦
e.g. 以為武肺係假班白人, 地平說, 微信假新聞, 順勢療法

A big part of the world will be in war before 2040 (probably started officially by Russia), as famine sweep across equatorial to mid latitude region.

每個年代都會有佢嘅暴風雨 由上帝已死開始話冇咗上帝人生就冇價值 去到資本主義異化人類價值 再黎嘅法西斯主義 共產 核戰 中東恐怖主義 科技
之後咪又係咁樣 人好快會適應 杞人憂天嘅人反而通常走唔甩

人類總是.......廢時打了

全球化變去全球化 保護主義

當然好, 最有效率, 世上太多蠢人

呢班baby boomers

其實書，都有大把偽科學書。
有些仲會做暢銷書。
偽科學圖書仲難分。
互聯網，有返少少網絡知識，肯睇傳統網頁，識睇domain name的，都未必咁易fake。
Whatsapp forward message就最多假野。

Really, How do you know?

what else is there for us to do?

見證ww3呢個大時代既洪流都算不枉此生

就讓暴風雨來得更猛烈

調轉啊嘩？依家擺明世俗個人主義凌駕宗教

真，由春秋戰國時就以經玩fake news玩得出神入化

你以為時間係直線前進嗎？
實情係不停輪迴。你死去只係喺另一時間線出現。
每個人一出世已決定結局。

見唔少書話因為傳統資本主義崩潰導致

利 唔係話社會主義/共產主義work

每件事都必定有因 正常人類既我地好難會明白
香港依加呢個局面 我相信係一堆政治家妥協得出既成果
未來或許會發生更加荒謬既事情
老實講問題係在於時間既問題
大家應該積極思考到果一刻 應該要做啲咩
有咩野可以做 或者可以嘗試推論決策班友諗緊乜

而家世界就好似一個轉盤咁
由內到外全面扭緊去另一個方向

唔好話迷唔迷信
由2018年開始
已經覺得大事不妙
好多建立呢一個世代既名人巨星
一一隕落，逐一離去
簡單舉例
霍金、金庸、什至最近既Kobe
好多都係有份影響呢個世代
文化、經濟、科學等各個層面既人

未必會有熱戰發生
當今人人既知識接觸面好高
亦浸淫係享樂主義當中
科技普及，窮鬼都知要上流
點會輕易放棄三餐溫飽黎打仗
唔好同我攞第3世界國家比
至少係極少數人咁命苦

陳同佳嘅影響可以去到幾遠

一頂綠帽引發嘅蝴蝶效應

History repeats itself.

係都係我哋食先啦…
你有得揀冇下一代㗎…
但你冇得揀自己出唔出世

The longer you look back, the farther you can look forward.

dark

如果國家識look back , 全世界都唔洗咁慘 ⋯

成個國家都當全世界欠左佢
個個都痴Q左缐咁 被迫害妄想症
一話就仆街魚蛋論 ⋯

點做世界一哥啊 ⋯

各國關係緊張,經濟差
唔洗認真讀詳細,只係數下ed points就知歷史循環成點
差在和平左咁耐,仲接唔接受到戰爭

唔覺得中二病
現實明顯行緊呢條路
統治精英不斷提高新一代生存門檻
自己啲後代廢到死但有大把精英幫
窮人唔配返一套技能就生存唔到
開始走上羅馬末期至中世紀既路

有咩所謂
蟻民賤命一條

人嘅本性

嗚嗚嗚

左膠到盡頭就會係極右嘅彈起

髮型其實係倒退返去20世紀初
戰後邊有人剪all back速剪頭
呢啲頭係以前打仗先會剪

從古到今有錢人有勢力既都係長頭髮
睇下外國既帝皇將相even20世紀上半都無人留速剪頭

我都係

一個中共收全世界皮
不過都係利益作穢

咁又唔好攞西方同支那比支那冇西方介入真係可能玩到幾萬年都未有民主自由法治氣息

And we will become the strong men in the hard times

係新一代唔讀書
對民主既守護唔再強烈
不負責任既思維令到民主政治愈黎愈倒退

諗起銀英楊威利有咁講過

The Armaggedon

科技版黑暗年代

仲有唐宋時期嘅大外宣

Yes 精英同道德係冇關係，不過我上面既討論係assume 左精英最大既主義係做任何可以推動世界進步既事，即使個樣野未必符合道德/損害某部分人利益，所以道德唔太係我個point 到
不過我Get 你講咩，但如果基數夠大(即係我involve 得夠精英加入討論而又有合理既比例裁定通唔通過決定)，呢個世界有道德同冇道德既人當55波，都應該有效防止通過CLS 決定，呢樣apply 道德亦apply 落我話佢地係咪用人類福祉做最大目標到。
精英主義最大既好處其實不過係佢地有更大能力消化資料、考慮更全面，因此有更大機率作出最適合既決定。咩叫更適合？適合邊個？又係另一個大topic

啱丫，基本上冇人可以有資格去“管治”人，理論上最有權力個班比起管治者更加似執行者/代行者，佢地既決定應該係由所有精英既共識主導，更甚會由類似段一講既一D objective measures 去協助，不過邊個可以去發明呢D工具同呢D工具有幾objective 又係另一件事

1984 or the brave new world?

本來支那人都冇民主意識，支那人收唔收到自由民主意識係取決於誤打誤撞到唔到

我都係咁諗 唔敢想像中國稱霸後世界
佢係會打壓創新 因為佢一定要鞏固第一地位

如果行議長個套
人類文明會停濟不前
表面好完美
但實行起黎肯定大量缺陷
幾年前有套 翠星上的加爾岡提亞
尾幾集就係講呢樣野
用機器分辨dna汰弱留強將病弱殘疾倒落海/太空
但結果社會就愈黎愈弱死氣沉沉

係，但如果二戰冇人打德國日本，人類會更慘，好似而家中共咁

Agree

老實講各有各辛苦

但，不能否認佢地既成長簡單，只要努力做好一樣野就得，目標係為生活

而家複雜，個個都讀過書，又想追求比生存更高既意義，所以咁多問題

某程度你可以話係社會進步既陣痛

點解會咁？因為知自已冇得上流？

如果唔係而家知識撳個掣就有，好可能出身普通嘅我哋會戇鳩好多

分成兩個極端世界，貧窮同富有

認同，但要好耐好耐先普及到，而家人類努力緊（如果唔自我消滅晒嘅話）

需要天人介入

唔止fake news，仲有fake money
由古到今都未停過

陳同佳蝴蝶效應

佢唔係無look back
係只係睇到自己想睇既野

如果歐盟繼續wfc , 其實唔奇 ⋯ 到時英美損失中國市場無錢 而歐盟變咗主要賺錢國家 食哂油水 .... 咁咪dark age lor

冇西方應該仲停留緊係明朝咁上下水平

每到世紀初都會有大事發生

讚成，剎那

你呢個字令我諗起羅夏

即使比現在更加優質既教育普及，有錢人既教育亦會比一般人更加優質
而且，好快啲人就會發現，即使用幾多資源改善教育都好，其實無乜意義
普通人因為面對太多不同引誘，例如玩樂，懶散，普通人始終難逃人性弱點

被地球重力束縛著靈魂

技術性調整，不用怕。

應該係
當人變成工具般既存在
自然同幾千年遺傳落黎既dna天生相違
一個無incentive既社會仲點會有進步

不嬲覺得人類既各種行為都係地球既一種循環，人類去到咁上下死清光，地球又重新reboot
唔知你相唔相信古代核戰爭？

因為全個世界冇目標
好少人思考人類文明存在嘅意義 同點樣去推進人類文明發展
基本上人類而家有三個大方向
Elon Musk都提過
大空探索 再生能源 互聯網

其實歐美科學家係做緊嘢 但呢幾個人類應該重點推進嘅方向 發展資金極少
大部分人類都係飲飲食食最重要 唔好講發展人類文明 連歷史都冇任何興趣了解
仲有中共呢個大毒瘤出現拖慢整體人類進步
加埋垃圾亞洲文化當科學家狗咁撚
人類要發展更高度文明只可以等一個曠世領袖出黎帶領

除左德國同塞爾維亞
其他對支那都無咩好感
波羅的海，北歐，法國，波蘭，捷克都傾向反支
意大利就一半半
雖然本身佢都冇乜影響力

不嬲人類都係仆街

ALL OF THEM
ALL OF US

民主係冇撚用兼極其戇鳩，精英政治先係王道，關鍵係點令國家領導人一直都係精英。

玩民主大部份人咁撚蠢比佢哋話事就死撚得

中國一直都係hard time

答案係中國！

只有中國先可以團結世界

一齊打柒佢

人工智能!?

默默地有咁既感受

錢囉
之前咪有段片講，中共最叻用制度反綁你
你係資本制度我咪用資本嚟掟你，你係法治社會咪用法律嚟玩你
反送中之前英美幾需要中資有眼睇，美國唔係有個侵侵要 make America Great Again, 真係會停唔到中共
就算係軟實力中共都好用力推行，而香港都差啲融合晒支那文化，抖音、喜茶、支付寶、微信、大陸劇、大陸綜藝...
想像吓反送中冇發生過，正正係「中國稱霸後世界」，連登多幾個深圳 post 都停唔到

人總係無法做到感同身受
就算有人想參考歷史改變，都會被局勢左右
畢竟一個人真係好渺小

其實贏到選舉全部都係精英 講緊係完全民主
唔係香港呢種

你要知道贏到一個民主選舉係好難
佢點樣上位 點樣操控選民心理投佢
只不過佢個出發點係賺錢 根本冇打算代表人民議政
你咪覺得議員廢 其實人地根本為利益

支那好多人活喺 good times，不過唔長

所以就係日子照過？

假設個system 冇破綻，可以好準確咁分析你既天分而你後天亦develope 到出黎
行呢個制度對明明有能力但係上流唔到唔係更好咩
會係呢種System 失望既應該會係被判別係lower rank 既人，但係lower rank 既工作好大機會用機械處理到，即使逼到佢地quit game 其實對人整體應該係好？
或者個System 容許佢地係自己rank 到仲有機會流動已經OK?

WW3就一定會出現，問題係點分黨派。
帝國主義，極端民族主義，共產主義

所以咁鬼多人移民真係唔明

中國唔係講笑真係勁左好多

唔係呢一年咁我諗十年後第一個華人總統

見到呢個標題我諗起呢首歌

生物學上嘅繁衍本性

所以人係需要要種信仰

我要知道自己存在意義

以前唔明點解啲人會搏左條命去打仗 宜家你叫我當兵去打啲邪惡軸心國家 我義不容辭

咩信仰先，宗教個款就不了

返工放工返工 生活中有啲意義就係娛樂

娛樂都可以係人生既意義，只係好多人妖魔化佢

講梗係理想
但一落手做就實充滿私心
同埋人做出黎既野肯定有error同bugs
雖然我都好憎基拉
但議長個套現實一定行唔通

人類點解會進步 進步嘅不留係得科技 人來來去去都係嗰班人

所以我一直都思考民賤聯點解蠃幾屆又蠃「大多數」
難聽啲講，我覺得佢哋玩政治真係好叻

唔講蛇齋餅粽，只需一日嘴裡掛著民生、經濟、發展，已經足以呃夠大多數港豬
民主黨講民主唔講經濟係 WFC

仲要我真心覺得，建制狗揀人係睇樣，我覺得佢哋啲樣係「正氣」，似足晒成功人士，根本係現代社會向上流嘅想象
雖然民主派都係正義凜凜，對法治有真正嘅覺悟
但係就冇建制喺現實表現出「正氣」，而且佢哋嘅說話係理性主導，講嘢似層層

如果我係一個「唔識政治」嘅港豬，混混惡惡登記選民係免費嘅，投票又係免費嘅就唔好嘥
我第一個睇樣投票，一定揀建制狗

垂手可得嘅廉價娛樂好大程度都阻礙咗人上進
依家呢個世代最多就係速食娛樂
但唔沉迷埋一份又可以點

所以話包裝係幾咁重要
做政治就係要表現自己先有人投
你估個個咁好心機時間樣樣去fact check咩

g

妖魔化係因為現代既娛樂只係資本主義下既量產廉價消費
純粹滿足一時既快感
除左俾商人賺錢之外對成個社會進步接近零貢獻

真正既娛樂係利用閒暇去創作，鍛鍊，做自己想做既野
eg: 打code寫網頁寫apps，畫畫/畫漫畫，影相，運動....
呢類娛樂都有創造性係入面

簡單啲講，建制狗明白選舉係一場 PR
「博士」、「律師」，呢啲字眼永遠都放到最大，因為香港社會就係重視呢啲所謂嘅資歷，所以已經足夠呃到班港豬
而佢哋出發點未必全部為錢，而係作為中共嘅傀儡，有利於自己階層嘅人，私相授受

所以建制狗明白選舉係一場 PR
「博士」、「律師」，呢啲字眼永遠都放到最大，因為香港社會就係重視呢啲所謂嘅資歷，所以已經足夠呃到班港豬
而佢哋出發點未必全部為錢，而係作為中共嘅傀儡，有利於自己階層嘅人，私相授受

唔沉迷埋一份其實無影響
知道下掂下無妢
但沉船就唔好

可惜早期泛民唔識利用呢點，一直講核心價值，港豬識條春咩
有錢賺就得啦

我又藍絲d咁睇啦

中國窮左咁多年，就算共產黨幾無人性都好佢的的確確用盡下流手段讓不少中國人富起來，同時係幾十年前分裂完既佢都清楚除左高壓統治我都諗唔到有咩方法去管14億人

當然我好相信入面大部分人都追求民主，所以富起來既會移民

但得意既係美國正正係中國最強大之時展現出民主政策既弱點，因為佢就係去到樓主講果信位，開始好多野都唔缺，人開始表現自我，多左好多道德衝擊，質疑生活質量同生產力之間既關係，變左就係無法高效統治，所以未來唔只係冷戰同熱戰，更加係集權管治同議會管治之爭

去人性化既中國靠住人多，成功讓到一部分人極度富有，西方亦有學者欣賞

我覺得真係要參考下北歐模式，係福利同資極主義中間拿到平衡，讓人有上進心，同時容許更多人性。

都要香港有咁多盲毛俾佢地咁玩先得
就算大學生都好多盲從權威

聖經預言左末日的先兆係世界各地出現假先知

利申 非耶撚

民粹主義抬頭，無話咩回頭路，歷史好多時係一個循環姐

宗教不了

電影嗰種充滿人性嘅人工智能我覺得一日未解析到大腦點運作同埋點樣建構意識以至同意識連繫，一日都唔會出現。而現今所謂嘅ai只不過仲係停留緊係邏輯運算方面，如果要有突破性嘅發展就唔可以建基於而家嘅電腦語言系統上，一定要重新設計出一樣推翻而家所用緊嘅革命性新系統不過以目前人類嘅智慧，我覺得係冇可能

呢啲時勢 要生存落黎都唔容易
更加唔好講話諗住改變到啲咩
做好自己 做野過到自己果關就得

北歐小國寡民+豐富天然資源support佢個套社會主義
其他國家邊有咁易學到

咁講， 要知道自己係咩人

好似黃之峰咁， 佢都唔怕被人拉比人打，因為佢一直做緊自己

之前有ted talk講過

所有最無後悔同遺憾既 都係同朋友家人有良好關係既人

價值觀問題，香港以前社會運行係靠資歷向上流
我都想象過，如果我係一個60，70年代出世嘅人係點
我覺得就算以前唔理政治，政府都識得自己搞好佢，社會可以暢順運行

The birth of AI is to replace the lows...

或者未必係件壞事

本來個世界都唔係咁
中共一手造成
佢要爭霸呀嘛
咁多年滲透全世界
依家世界要清呢個瘀血

其實我最撚怕西方國家會有共產主義抬頭
睇見啲白左真係痴撚線，完全唔明自己生活中自由嘅可貴，偏要想社會向左，達到所謂嘅人人平等

伊斯蘭，共產黨，擁有呢啲思想嘅國家都係危害緊世界，導致到你所講嘅問題出現

將公民責任咩都俾晒政府
結果造成新獨裁

google得殘體，sor

根本所謂民族主義就係毒藥

但世界各地一樣仲係有人推動緊呢條路線
尤其大陸
而家基本上係走緊納粹德國條舊路
差在未去到hilter咁

基督教

溫和既民族主義唔係問題，但大陸果程已經係狂熱

生番主義掘起

核彈打破左歷史循環

冇核彈地球分分鐘統一左啦

其實人類既歷史就係不斷咁重複
和平左近100年 都似有第三次世界大戰
不過可能唔再係熱戰形式
病毒戰經濟戰等等 而加已經開始玩緊

淨係"建制"呢兩個字已經呃左唔少港豬先入為主啦 覺得呢佢地係建設社會安定繁榮 對面"反對派"就係唯恐天下不亂 要搞跨個社會

啲傳媒硬係唔肯改口叫"建制派"做"親中派"

我知

只係對人類文明發展到呢個階段仲要重蹈覆轍感到可惜同可恨

我覺得科技進步之吓未來帶來嘅道德問題會摧毀人類

其實全球化本身好好地 大家一齊搵錢
點知走左隻小學雞出黎想做世界大佬
咁就加速左好多

物極必反，純粹循環

由大粒墨引起既中美戰爭 會係全球走向既重點

一直覺得呢個世界係退步緊，啲人覺得科技進步緊等於所以事都進步緊，但其實人類探索地球嘅野只係得好少，一直覺得地球隱藏住好多高等文明，又或者地球以前曾經出現過高等文明，依家只係一個循環純粹個人觀點

地球上唯一仲未比人類探索到既係海底，我地只探測左5%左右既海床

個世界愈亂
對中共愈有好處

唔係回頭路，係走更遠嘅路

我又唔覺有好多宗教狂熱
宜家d人反宗教
要世界大同喎
係部分伊斯蘭比教極端姐

1984

物極必反姐, 一二戰好慘-> 左膠：要和平呀反戰反戰 -> 助長極權 -> 又打過

1984一直都係預言書

可能人類嘅天性就係政治

上一代打過仗見識過可怕嘅人死嘅死
呢幾代都冇見過打仗死人

所以香港真係一個好地方接受西方制度管治同時都見識到中國險惡
白皮豬廿幾30歲仲喺度玩抖音會傻閪美國後生仔
漂飲賭吹都唔知世界發生緊咩事

唔好講呢啲廢話啦戰後個世界粒粒亂又窮佢哋都唔係輕鬆啦屌
俾你返到80年代讀唔成書走去行蠱惑
你估你又會上到位咩

每個年代既人都有自己年代既難題同困難

就算科技幾好
人類社會根本存在嘅矛盾
好似將個世界無限loop咁

我都覺呢個時代好瘋狂
大量嘅資訊轟炸
原來媒體操控輿論係好得人驚

就算呢度連登仔九成以上都係盲毛跟風

講嚟講去都係三幅屁
真係極少數好耐先會見到一啲好精警好有睇法嘅分析

日撚日喺度造神

轉過撚頭不如人意就即刻拉落嚟

Trump係連登由痴線佬變成上神檯，之後再拉落黎變大豆侵，然後再係連登成神

唔覺會難過以前
依家起碼你勤力讀書點會有個大學學位
大學咁多交流實習
親眼見住個公屋仔一畢業即刻搵4 50,000

其他人玩足四年一出嚟就搵唔到工做

係唔係唔捱唔博就可以怨天尤人？

你話七80年代風光而家一樣咪大把呢個歲數嘅乞兒廢老瞓街住公屋 喺馬會門口執煙頭

每個年代都有難處

每個年代都有成功失敗嘅人

每個年代都有挑戰同埋機會

我啱啱睇其他post都覺得其實佢都算係咁
一個商人 突然要提槍上馬做美國總統
佢都可以喺呢個國際政治博弈裏面對住其他打滾左咁多年嘅政治家成為一個要警惕嘅對手

即係你新手落場其他人都要買你怕
咁梗係當然美國本物有優勢

但係你話條友廢又唔係廢癲又唔係癲

係某程度上 廢中係港英政府造成
佢係冇得理政治 但同時亦無需要理政治
講真 國泰民安邊個會反政府

老實講係英國政府嗰邊用人唯才
好彩每次派嘅港督都係有d料到
有幾任 甚至會為香港人爭取福利 反咬英國
先造就左那個看似美好的殖民地時代

但其實香港總督比起其他英國屬土的總督有更大的行政管治權力
所以先會養成 廢中嘅不理政治

香港最美好嘅時代就係85年開始到12年
係呢段時候長大嘅 都係會反抗嘅一班
因為佢地經歷咗港英政府下放權力
開始逐漸實行民主嘅過程
回歸初期嘅時候繼續行返之前嗰套
中共放任不理

今次有核彈

所謂既世界和平
就係我自己個世界要和平
其他中東非洲打緊杖唔關我事
我自己個世界好和平yeah

推

Push

我覺得似係行五步退一步咁 整體世界都算進步緊

唔怪得咁多人話2019年係世界重大改變既一年

點解伊斯蘭會危害世界？
Isis 係借伊斯蘭名義 佢完全唔係屬於伊斯蘭

真心信奉伊斯蘭教嘅工人姐姐
比絕大部份香港人更加有愛心同同理心

不嬲共產思想都係美好 只係人都係自私嘅
所以先實行唔到
但依家既共產黨 咪其實係帝制
對於奴性重嘅中國人來講
一個英明嘅領導人重要過自由民主
你試諗吓將習近平換成做李光耀
分分鐘歐美直情想將自己國家變埋共產主義添

如果胡溫時代繼續行落去
其實冇人會覺得共產黨係邪惡

支持伊斯蘭教唔係問題，但用係香港既外籍勞工做例子就太狹窄了。

至如ISIS，唔同你討論到底係唔係假借伊斯蘭教之名，但無可否認既係佢用呢個做號召力，號召左好多真係好虔誠既人係世界各地而黎加入，真正死既傷既個批係真信徒，即使你話佢係信錯都好（佢地明顯唔咁樣認為），呢個就正正道出左宗教既可怕之處

仲世界大同？要反全球化喎⋯⋯

民主就用人口數量黎做 其實好勁

咁美國嘅繁榮同時都係因為用咗大量窮國嘅人命換返嚟⋯⋯made in China Cambodian Vietnam Bangadesh ... 1usd a day?

你覺得 😂

分分鐘你老咗就係去火星旅行
The first computer was invented around 1950, by 2007 you have the first iPhone. 57 years is not very long.

你仆街啦 話中國係窮國

其實中國呢一套喺其他國家實行係好大機會行唔通，真係得中國呢個奇怪嘅地方會看似成功，因為慣常卑躬屈膝嘅國民真係難揾。

其實中國係好神奇
因為要先讓一部份人富起來的政策
佢嘅貧富懸殊
簡直可以用美國同非洲黎比較

做官做生意 去城市打工 血汗工廠打工 鄉下耕田 青藏高原嗰班少數民族
係咪已經可以代表依家世界

呢兩樣嘢最可怕嘅地方係令到啲人唔再識得思考

still creates sick man of Asia

根本成個世界都走向獨裁，當知識份子逐漸被機械取代冇利用價值就無需再賦予民眾權力。

上圖由上而下分別係

第一，羅馬征戰，征服愛琴海同地中海附近國家
第二，羅馬帝國，五賢帝時期，國力最強大時期
第三，三世紀危機，國力衰敗，外憂內患極嚴重
第四，帝國崩潰，分裂成東羅馬帝國同歐洲諸國

我哋唔係睇住時代巨輪運轉
而係我哋一齊推動緊時代巨輪
我哋推咗六年
本身一開始好少人一齊推
好慢
但上年突然好多香港人同我哋一齊推
加速咗
然後今年係全世界同我哋一齊推
所以唔好再話自己渺小
呢樣嘢
係由我哋共同努力所得

起碼連登仔主流覺得中共行錯左條路先 ⋯

每個年代都有人呻
老豆：依家d後生仔想當年
仔：屌你收成期
爺：...

不過社會發展上升緊的確更多人有機會上流

香港咪難民嚟到香港
之後有good time
Good time擴大大學學位
慢慢就養到啲後生唔願做
翻工咁辛苦為乜
最後咪有hard times

The worst is yet to come
下一代

睇個名有d熟 發現屋企原來有本搵時間睇下先

我有時覺得係因為 "互聯網" 所以搞到咁. 超級資訊發達, 並冇令到全世界更加 Well Informed, 反而係 misinformation 抬頭. 加速所有民族主義, 宗教狂熱, 超理想主義,

It is not that we have "idea", it is "idea" that had us.

曾幾何時做 Thought Leader 要求可以話係萬眾選一, 今時今日佢哋個名叫 KOL, 呀豬呀狗都可以做, 仲隨便有幾十萬follower.

互聯網枱頭又偏偏食正 Globalism , 本來每一個地方嘅一小撮人, 而家變成全世界加埋可以係一個可觀嘅勢力.

Interent 嘢再加上 Social Media / Instant Message 超級 Echo Chamber.

Globalism 無限增加 Economic Inequality, 而家 Trend 未來10年 Middle Class 可以話接近完全消失.

兩樣嘢簡直係相輔相成.

冇戰爭邊有科技科學極速進步

係香港

無戰爭邊有和平

宜家呢個世界就和平得太耐所以先咁

應該係人類喜愛犯同樣的錯誤

我認為共產黨奪權當時帶來既影響根本造就左而家一代老人，佢地智力有限只有民族主義，被ccp利用這種感情

影響到而家各種有關中國企業全球化，都會帶住CCP思想。最簡單例子係一帶一路，我借錢俾你起鐵路，你要在國際上支持我講任何野，包括講大話

Deep state我個人覺得只係純粹既陰謀論

只有科技/醫療係一直向前 其他方面係行三步退兩步半

見證到香港戰火交加
香港人係街頭嘅守望相助
已經有呢個感覺

no you are the weak ones

講左咁耐
反為想知如果世界真係準備行到依一步
此前依一段時間除左等死
可以做D 咩保障自己/增加自己生存機率

搬去格陵蘭西伯利亞住啦

生活模式、思想、文化等一定會改變
但呢種改變
唔見得一定要靠熱戰達成

其實係李波賣習帝後宮性史嘅錯

最好笑係有好多人
靠生產呢啲速食娛樂生存
看似製造精彩世界
其實好廢

世界冇走回頭路，係中國咋

認同

中國有郁過咩

DXP 時代進步咗好多

lm

陳同佳既蝴蝶效應

其實係真，美國就好似五賢帝末段咁，人民過住非常安逸同和平嘅生活，無居安思危嘅概念，之前國內外有好似pax romana 嘅太平盛世。軍事上雖然係最鼎盛嘅時候，但係因為軍事科技太發達，所以人民唔多會參軍，死一兩個人果陣民間都會左膠上身瘋狂抵制戰爭，就好似當時班羅馬人咁。最後就如文中所講，美國逐漸失去精忠報國嘅精神

同時，因為經濟活動太發達，民間生產力好高。但係只會越來越少人參與公職，因為公職並賺唔到好多，而多資本的確可以做到好多嘢，甚至可以操控政局，令到好多美國人，尤其是華爾街同共和民主黨嘅人係資本面前低頭，或者同支共勾結。依種情況同三世紀政治鬆弛好相似，核心價值係資本面前越來越唔值錢

但係有樣野唔同嘅就係，美國嘅社會流動性比當時羅馬嘅高，同時民間生產力比當時嘅高，應該會少好多依賴政府嘅情況。但係係支共肺炎嘅疫情之下，民間會越來越依賴政府，政府負擔大咗，同三世紀個段其間好相似

不過，美國嘅經濟力量同社會流動性遠比當時羅馬先進得多，邁向「三世紀羅馬」嘅進程會慢好多。但係依一日始終會到，而依家支共肺炎疫情會成為catalyst

但其實而家既科技水平關係已經唔可以將歷史既循環套用入去
淨係講行軍打仗
以前好著重人數方便 有兵無裝/有裝無兵都影響對外實力
但而家「人數」係打仗黎講已經變左次要

再講內政 支那而家咁既政府 中國各地一早有內亂 個個地方都起義
但都係因為科技問題 佢控制能力遠超你想象
反抗思想都未宣揚就比人追蹤到殺埋 唔好話養兵儲裝

我覺得係一個循環

唔清除世界毒瘤又點繼續向前行

其實人類自身就係毒瘤

你唔係真係以為整到命運共同體下嘛？
不嬲都係國家同民族至上架啦

幻想都係有既

愚昧唔會因為教育程度高左而改善

好似platnet of the apes 第三集最尾咁

小熊維尼同特朗普帶起

唯一整到世界國既可能性：
人工智能操控全世界》所有人類裝上操控晶片〉人工智能唔屠殺全人類》全部人類變成機器化〉中央電腦操控生育死亡時間

愛因斯旦既名言

太睇得起人類

無睇起過

其實同而家 mon po 狗咪一樣

支那起義最慘唔係聚唔到人，係消息未發大之前已經封鎖咗
同埋支那人只可以靠微信 QQ 通訊，聽講話多過20人嘅群組已經會有監控，唔會好似我哋咁有 TG gp 唔行公海都唔會有 mon po
最弊係，而家見支那人嘅起義都係利益衝突問題，拆咗間屋先知要反抗，其實都只係短期目標，完全唔會郁到個政權

所以，支共最恐佈係，有能力用科技去爬頭，仲可以實現到西方世界一直都唔敢用嘅監控科技同人工智能

中共嘅體制係最有能力實現呢種政治幻想

其實最可怕嘅唔係會打輸仗，係厭戰嘅心態，軍事科技嘅發達的確會助長依樣嘢，因為佢會有種錯覺就係打仗唔需要曬血，同埋打仗好曬錢，咁你會睇到打仗嘅目的可能唔再係保家衛國，利益先係重點

但係當外國入侵嘅時候，太依賴軍事科技唔係好事，唔夠人守，你幾好科技都無用，因為科技用嚟協助進攻同防守，無人駐紮，就乜都唔洗講

咁你想像下，係募兵制下，人民無參軍意欲，無精神支撐，係好大鑊

「最弊係，而家見支那人嘅起義都係利益衝突問題，拆咗間屋先知要反抗，其實都只係短期目標，完全唔會郁到個政權」

我好認同你依句說話，事實上好多美國人完全無居安思危嘅精神，厭戰嘅心態同當年越戰差唔多

重點就係戰爭同抵抗都係維持和平嘅手段，但係就厭戰同左膠上身，成件事就好似將保護自己能力都捨棄埋，好危險

仲有個人崇拜

完全係

其他國家可能要靠好多外交 軍事 政策 經濟去打壓窮國
至於中國 佢本身就包括左富同窮國(講人口水平計)
所以中國被人講一盤散沙 或者 無好強烈既愛國心(唔計小粉紅)
可能根本就係現實 十四億人 鬼同你一條心咩
等於你唔會話歐盟係散沙 因為佢地根本各自為政

你地係咪忘記左人係會變 同埋 人係會有慾望貪念
仲有資源永遠都係不均

所以軍事大國先會走向無人化路線

但係無可能完全無人化防衛點都要人去守去駐紮

咁好視乎教育程度入面包咗啲咩
哲學、心理學、社會學嘅內容
就有講到人係幾咁易受控制、被蒙閉
呢個係教育內容嘅問題
唔係程度嘅問題

世界嘅掌控權最後只會落係一小撮人身上
而科技巨頭一定係其中之一
好睇佢地想令世界走邊個方向

而大部分人由於認知跟唔上變化
一直活係掌權者所設嘅局而不自知
所以令到佢地更加容易被人控制

贊成utopia係無乜可能實行嘅概念
始終人類嘅本性比較複雜，思維會隨時間經歷改變，
同時亦有好多矛盾嘅地方，
更莫論彼此之間存在相當大嘅差異，
所以要創造一個可以照顧到所有人無論身、心定精神思想嘅完美體制基本上係無可能

而無論共產定精英主義都有缺憾，或者應該講同人性有不能共存嘅地方
所以個人覺得比較理想而又實際可行嘅社會制度
應該係有包含上面講嘅共產主義同精英主義嘅成分
但唔可以太極端
反而最最重要嘅應該係有制衡機制
之不過而家呢個時代證明到現有嘅制衡機制有幾脆弱
只要一代人嘅疏忽或不慎就會崩潰

2040變1940

啱呀，所以咪有娛樂事業呢啲精神鴉片囉

人類總是......
經過今次之後又會番番去追求心靈層面

但你點定義宗教而家習思想都係宗教來

古往今來都係咁 生下一代係為左解決上一代產生既問題上一代發唔到達就生下一代發達 dllm

咁咪學力貶值讀完=無讀 窮人只會更多

同意 離開左道人法地 地法天 天法道 道法自然 全球暖化一齊攬炒

習思想同毛魔個款同宗教無分別，係要求人民狂熱盲目崇拜失去理智，所以先危險

好重怨氣喎ching

我就好想快啲滅亡 人類社會自私到嘔 D企業不斷搾壓員工 我明白佢地點解咁做 但問題太唔公平 有咩理由 你囉98% 我分得2%

大家都係受傷的一批

唔洗睇太遠, 剩係睇蝗國幾時變北韓到估唔到.
人真係冇可能勝天, 所有野到有個限期, 到期就要收皮.

唔係五毛

但有時真係好好奇連仔點睇呢樣野套係美國身上，大家覺得美國仲可以佔領世界領導既位置幾耐？一直強盛落去定好似羅馬咁崩潰

交俾人工智能成為新世界嘅神

已經到達奇異點 人類應該大幅度減少 然後玩人機一體

下話

你唔係覺得大量生產劣質人類係對個世界好啩？～

唔覺得係件好事，但都唔覺得世界人口會大幅縮減，聯合國預計呢個世紀未地球會有100億人，某啲地區出生率仲係好高

我覺得會係後者 養你班人加速全球暖化咩
梗係想霸晒成個地球啦
btw而家捱唔捱到極端天氣同全球暖化都成問題

而家未係時候啫 好快就會到

資源問題 糧食問題 甚至科技問題 (如太空垃圾)

其實有排都未到嗰日 機械都要人維修 人類頂多係被迫做一啲唔想做嘅工作啫

好快即係幾快，係人類歷史上幾百年都已經叫快，但係人類身上幾百日已經係好撚耐

咁以人嘅一生應該係好耐～ 起碼去到你個曾孫喇

因為現代文明太脆弱 一停電已經餓死唔知幾多人 專業分工壞處 情況同阿米巴變形蟲無左一忽 唔會死 有其他器官補完 但人一無一個器官即死

咁收得皮了

無可能 而家咁行落去根本死緊 下一代比你抽稅抽到恨不得殺晒上面班廢老 老人政治>青年執政

所以話學歷史係幾重要

要求連登增開歷史台

實可以上返頂點既
係我地睇唔睇到姐
可能我地嚮最低點時死左囉

學術台夠啦
開嚟都冇人講嘢啦

重點係人一生太短

咁點解全球neet不跌反升？

因為而家生活太安逸
大把人唔使撈瞓喺屋企都有人養

之前有巴打咪講過全球暖化未來10~20年好快就見招 而家其實都見到端倪 極端天氣

You climb, run and train, harder and harsher, to prepare for the next era.

狂熱宗教思想開始有壓倒世俗文明的傾向指嘅係？？

Mostly physical training

不過好似話30年代會有小冰河時期

你岩岩講 查完死一批人